習近平再伸援手 簽「一帶一路」灑金救委內瑞拉

習近平再伸援手 簽「一帶一路」灑金救委內瑞拉
2018年09月16日 18:12

國際中心／綜合報導

南美洲國家委內瑞拉通貨膨脹嚴重，美國又在此時宣布對他們進行經濟制裁，於是總統馬杜洛（Nicolas Maduro）13日前往中國北京「討救兵」，大陸國家主席習近平承諾會對委內瑞拉的石油產業投入資金，並且簽署一帶一路等合作文件。

據英國《衛報》報導，委內瑞拉近年來通貨膨脹，經濟蕭條的狀況下導致人口大量外流，約有230萬居民流失。美國在今年5月指控馬杜洛是用不當手段當選總統，因此宣布要對委內瑞拉經濟制裁，形成雪上加霜的處境。

美洲國家組織（OAS）秘書長路易斯·萊昂納多·阿爾馬格羅·萊梅斯（Luis Leonardo Almagro Lemes）表示，不排除會對委內瑞拉進行「軍事干預手段」，為了達到推翻馬杜洛政府的目的。

其實馬杜洛上任後也並非沒有作為，為了抑制通膨他將貨幣貶值、最低工資提高35倍等等，並將至少7個國有油田出租，為當地賺取更多收益。

習近平在此次會面後，對中委合作抱持友善且積極的態度，並以簽署一帶一路來促進雙方合作共識。傳出中國又提供了50億元貸款給委內瑞拉，但馬杜洛對此並未多做說明。委內瑞拉目前仍欠中國200億美元，正利用石油還債中。

委國總統鬧雙胞！川普支持反對派領袖 總統氣炸與美斷交
2019-01-24 06:56

〔即時新聞／綜合報導〕委內瑞拉惡性通膨嚴重、經濟崩潰，反對派瓜伊多（Juan Guaido）承諾讓委國擺脫惡性通膨，並大力抨擊總統馬杜羅（Nicolas Maduro）篡奪權力，數十萬人也走上街頭抗議，要求馬杜羅下台，今天瓜伊多自行宣布就任臨時總統，獲美國總統川普發聲支持，馬杜羅也憤而宣布與美斷交。

綜合外媒報導，委內瑞拉反對派領導人、國民大會主席瓜伊多今天自行宣布就任臨時總統，成立過渡政府，並舉行大選。多個國家包括美國、巴西、哥倫比亞、秘魯及加拿大都承認瓜伊多政權，美國總統川普呼籲其他西方國家跟進，並稱還沒有派兵至委內瑞拉的計畫。
請繼續往下閱讀...

報導指出，至於原來的馬杜羅政權則遭到民眾抗議與反對，瓜伊多怒批總統馬杜羅「不合法」，不是委內瑞拉人民真正透過選舉產生的總統，馬杜羅則質疑反對派是在美國的支持下發動政變，他今天宣布，將與美國斷絕外交關係，並要求美國外交人員在3天內離境。

非洲豬真係爽 簽約吸哂錢 債就國家還

習近平點向其他家族交代

快些改朝換代啦
一毫子都唔還強国

典型鄉下佬充大頭鬼

南美國黎架喎

非洲？

新政府親美 強國點算

小學雞連地理都未讀過

又送錢畀人

支共國連賭運都無 買大開細

刁：乜南美洲唔係等於非洲咩？
下面班𡃁：皇上聖明，萬福金安，奴才告退

一路一帶，妖魔鬼怪

刁總大撒幣

委內瑞拉出好多世界小姐架, 小學雞連google map都唔識開?

委內瑞拉政府倒台 中國或成最大贏家

英屬非洲古巴未聽過？

美洲嘢關你支那撚事咩

我7左 不過一帶一露係咁玩

聽過又點未聽過又點? 你可唔可以解釋下"英屬非洲古巴"同上面位巴打將委內瑞拉當成非洲有乜關係

你都on9
搵巴西個細路屌9你

唔緊要，大陸人好樂觀

經典

為了抑制通膨他將貨幣貶值、最低工資提高35倍等等

咁做真係有用咩？人工高咗，啲物價應該仲貴

其實習總 成日派錢比 落後國家
一時又送幾百億比非洲
一時又送幾十億比巴基斯坦
一時又送幾十億比委內瑞拉

中共黨內無人屌鳩佢??

繼續倒錢啦，侵侵就係想你咁做

既然要派錢比外國

不如留番D錢 自己用仲好
自己用, 可以買靚車, 買靚屋, 買名牌, 日日食山珍海味, 包幾十個情婦

亂咁派錢, 隨時派派下 都唔夠D高官 自己分

睇怕美帝只係差一個介入既理由

習9太廢啦
剩係識得同第三世界吹水
野心都明顯，就係用錢控制住d第三世界
咁就可以對抗美國日本南韓那拿大歐洲

整埋海底隧道通去南美，真係無得同你玩啦

大撤幣

拎去派比d 非洲力架 都唔益中國人

派錢比力架, 國民食草

中國幾多窮人 低端人口唔幫

益班垃圾力架 厲害了的國

學下歷史啦
當年50，60年代，中国大躍進大饑餓三反五反上山下鄉既時代，一窮二白
中國一樣免費幫友邦阿爾巴尼亞起基建，送糧食
送既糧食多到浪費

寧予友邦 不予家奴
咁都唔明？

馬杜羅遲早叫中國，俄國駐埋軍

知唔知點解中共可以加入聯合國, 踢走台灣??

就是因為中共 援助 力架國
當時中共仲要係經歷緊大躍進, 文革, 餓死幾千萬人
..........但中共一樣繼續 援助力架國
然後聯合國投票果陣, 力架國 支持中共進入聯合國, 踢走台灣

中共援助 力架國, 可以在聯合國發揮作用

幫助自己國內低端人口, 有咩好處??

中國咁多人 死緊的咪好囉

馬杜羅都收左皮啦

支那又嬴

自己都搞掂去外國派錢
支那種垃圾基因死要面

支爛國買大開細 買細開大
買哂兩邊 開圍骰
又贏